福島居民被迫遷離 柴犬守在家7年等主人

311地震讓許多寵物失去主人。翻攝《天才！志村動物園》

距離2011年日本311地震已經發生7年，日本福島因為海嘯的破壞，核電廠的洩漏，對城市造成很嚴重的傷害，不僅奪走人類的家園，更讓許多寵物失去主人，日本節目《天才！志村動物園》攝影團隊近日就前往福島去拍攝，發現一隻柴犬未繫狗繩，仍謹守家門等待主人歸來。

311地震福島核電廠發生一系列事故，導致鄰近地區釋放高劑量輻射，居民被逼離開居住地，日本節目《天才！志村動物園》攝影團隊就到福島飯館村拍攝近況，赫見一隻柴犬自那時開始，一直留守家門，等待主人的回歸，就算是沒有繫上狗繩，也沒有離開家門一步。

當時的災害由於沒有完善的設備，所以臨時避難所是禁止飼養寵物，所以有大量寵物遭受遺留，就寵物狗而言就已經接近200隻；且因為長時間沒有接觸人群，所以對於陌生人有很大的戒備，當主持人想要撫摸時，柴犬就露出凶惡的表情拒絕接觸。

此外，當地的小狗長時間的獨自生活，大型狗的毛髮更是難以整理，這次節目主持人就為此而親自上陣，幫助小狗洗澡，整理毛髮，讓牠在炎熱的夏日，也能夠清爽地生活。（即時新聞中心／綜合報導）

這隻柴犬未繫狗繩，仍謹守家門等待主人歸來。翻攝《天才！志村動物園》

長時間未接觸人群，對陌生人有很大的戒備。

當主持人餵食牠並無異狀。

大型狗的毛髮更是難以整理。翻攝《天才！志村動物園》

主持人就為親自幫小狗洗澡，整理毛髮。

讓牠在炎熱的夏日，也能夠清爽地生活。

被迫與主人分離的寵物狗接近200隻。翻攝《天才！志村動物園》

7年接近狗的一世

到死都唔知 發生咩事

好慘呀班狗狗 點解之後主人唔接番佢地

狗狗

喺你後面啊！！！

會唔會異變

因為 佢地已經死左了…

佢地靠咩食到七年咁耐

東京jungle

銀魂個隻狗

啲愛協撚 唔走幫手?

食幅射食左7年都未死

屌 係公司笑撚左

分分鐘隻狗依家先俾人接返去係做活體實驗

唔通d狗抗幅射?

狗壽命咁短, 又唔似人咁有異狀會出聲搵醫生
有異變都唔知

但起碼仲生歐歐

見到日本狗狗咁慘, 好傷心
見到支那人成個省死左都唔會傷心

屌你老母我係咪痴左線?

惻隱之心

用linux

好乖又好慘

唔係呀，支那班畜牲當然低質過d狗狗好多啦

七年無人理都咁乾淨

輻射會提高細胞異變嘅機會，但亦唔係一定發生，當年切爾諾貝爾都有部份生環者咩事都冇

呢7年食乜

好慘

銀魂?

Hachi

7年⋯ 仲生存到？

我諗起神樂講鬼故嗰集

死極都係13億
是撚但啦

証明你識分黑白有人性有腦

佢地唔生後代既話應該睇唔到有咩異常
係會短命啲易生癌啫 但狗本身壽命已經唔係長，點分到底係唔係因為輻射搞成

柴犬鐘意清潔自己

有死人咩贏國 黨話無就無啦

同隻狗分手果日應該個心會好辛苦
死咗都還好，活生生咁掉低佢

食7年幅射都食唔死

食咩生存

七年黎靠咩食到維持到現有身形？
肯定有有心人喂開佢地

只係見到主持人先會有警覺性

一分鐘令你流淚

第一隻唔係秋田咩

其實會唔會係佢地只係照咁生存
而果個地方佢地最熟
咪每晚番去訓 有安全感
只係人類ff 太多

對昆蟲冇同情心好正常

異變後

仲咁肥壯嘅

狗真係人類最好最好開既朋友

有冇片?

好正常, 我都係, 因為支那人壞事做盡, 而狗狗係無辜架

仲以為繼續碌落去有重逢既圖…

"所以有大量寵物遭受遺留"

乜撚野中文黎

用下腦啦 畀人笑兒登真係有原因

廣西D狗一世冇7年咁長

犬之島

好慘，狗真係好忠心

睇到眼濕濕

8年前有個女中學生
系自己Xanga發表過類似言論

日本人都幾仆街

噢，10年前先啱

日本人就咁掉低隻狗
痴線

2歲比人食左

未成200隻謝里

由於東日本大震災牽連甚廣，造成極大破壞令各區沒餘力再為寵物們提供救助，加上臨時住所不能飼養寵物，令主人們被逼拋下心愛的毛孩們撤離災區，飯館村當時已有近200隻狗被留下。

幸得義工團體的幫助，飯館村的毛孩們仍能存活至今。當中有一隻柴犬每天都待在門前，寸步不離地守候著，深信主人有一天會回來...

就似平日一邊人道毀滅流浪貓狗，一邊就繼續喂佢地

你冇呀，絕對正常
我願意用支那滅國去換返福島所有寵物動物既生命

有好心人餵 餵到自己都受幅射影響

仲有攝影師幫手:

果個位置應該低輻射
唔係個主人會入到去？

睇個紀錄片

話班就黎兩腳伸值既老街坊唔怕死
返幅射村落做復健工作同生活

隻狗應該有人代養

係
最出名應該係松村直登
為咗d動物同家人分隔兩地
餵咗好似7年
喺外國好出名
而家福島某d區域已經解封 但依然無咩人返去
解封後d人成日想殺佢d牛 好似物資短缺定唔知點
但松村唔俾佢地殺 仲日日喺外面d牧場買飼料俾佢地食
希望好人有好報

會

人

主人

之前睇Netflix 有班鬼佬入去遊覽
行行下輻射愈黎愈高 之後折返

人之常情

系你老母

係

養比支那食

同伴

屌 睇圖即刻記得
有冇人記得係邊集？

進化未？

有個現成狗屋 邊個會走啊

戒備張相點睇到係戒備

俄佬話中國報大數 實際得七億

慘遭做愛啲fd

成個市先得200隻

日本係一個非常有自律既國家，就算災情幾嚴重，日本人都會好守秩序，好安静，情況吾會越黎越差，同偉大既强國人比……唉……費事講

有異變都未必有表面異常

真係養狗好過養人

當時的災害由於沒有完善的設備，所以臨時避難所是禁止飼養寵物，所以有大量寵物遭受遺留

Btw個記者d中文真係麻麻地